北京公文曝光：無症狀感染者要發病才計入確診

2020-02-11 06:17

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情嚴峻，每日確診、死亡病例數均在上升，但外界質疑上升速度疑似遭到官方刻意控制，中方目前也被發現，其所發布的最新版《新型冠狀病毒感染的肺炎防控方案》，命令各省醫療院所要等「無症狀」感染者「發病」後才算確診。

根據中國政府官網2月6日發布的「國衛辦疾控函109號」，「國家衛生健康委辦公廳關於印發新型冠狀病毒肺炎防控方案（第四版）的通知」，當中的「新型冠狀病毒肺炎病例監測方案」，可看出中方各省、市醫療院所是藉由網路及時向北京中央回報疫情狀況。

方案中指出，關於「新型冠狀病毒肺炎」的病例分類，有分為「疑似病例」、「臨床診斷病例」、「確診病例」、「陽性檢測」4種，而前3種病例可根據病況深入選擇「輕型」、「普通型」、「重型」、「危重型」；若只有「陽性檢測」則應被歸類為「無症狀感染者」。

方案提到，所有經上報的「疑似病例」、「臨床診斷病例」，各醫療院所應根據實驗室檢測結果，及時訂正為「確診病例」或予以排除；而上報的「無症狀感染者」若出現臨床表現，此時才歸類為「確診病例」。意即目前在中國就算經過檢驗已經呈現病毒陽性反應，若是「無症狀」就不計入「確診病例」數中。

都話左見你報得咁多
好快就叫返你唔好報嫁la

推

陽性都唔當確診

驗孕驗到有
未見肚都唔計

未生出嚟唔計

香港都差唔多

支那最簡單
唔收症，唔診斷咪冇確診

咁發病前死左咪咩事都冇發生過囉

未拎出世紙唔計㒓

未打防疫針唔計

咪啫係推高個死亡率